[秋水安在] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (32)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

咁快1001

流明

新手劉明

新手

Boots都正

上個post 講到cotton 布，harrison of edinburgh 既cotton 質素如何？

質數OK，係個價啫

中晒毒

咁快入左手

手痕打電話去T記、話有貨....

6.5k 仲唸緊著一排先打鐵定打左先

上左腳就懶得去打鐵

有 d 心旭
但下年去英國 都係忍下手先

有啲野想請教下牛巴

想問下褲個內裡係咪只會整係腳前方 唔會整係後面？ 同靚既羊先係咪唔會吉肉？
打tie 見你後面果條長過前面 係咪最正統方式黎？
有無教學片share ? 因為上網睇有好多結

sorry 好多問題

想整shirt budget ~$400件 邊間cutting比較好

整過幾間都麻麻地 $400/500 件 唔係太窄就太鬆再唔係就太短

姐係用8舊水食個beef and Liberty 個set lunch

羊毛呢 整左套regent系列未拎

其實西裝背心 應該前後同色 定係唔同色？

想搵對Alden 9901有無巴打知邊間有/ Online信得過？

點解個個post都問 係咪見貴就想試

好多地方都有 eg. Theshoemart, Alden of carmel

tassels無咩？

喂，我成日食㗎喎，好味吖，有乜問題？我只是唔會比四百蚊食囉！

嘩！原來你條友寫八百添

我今日都食完，舊八。幾好食，但我唔會俾八舊水買。同理。

知唔知天倫如果改褸袖, 幾錢到?

你依定先發現

用本料（前後都面料）咪要一樣囉；用裡布就乜色都得

Fransboonestore 都有。 唔知有無你碼

打士碌架那些，花呢花碌都有

上腳未？

1. 我做褲唔落裡

2. 拮唔拮肉同啲羊毛靚唔靚無關係，係同啲羊毛纖維fine唔fine、織法、後處理方式有關係，舉個例：多苗湯力好靚，但拮肉到痴線；vbc 150枝同霍士法蘭絨用既羊毛原料唔係特別靚，但一啲都唔拮肉。

3. 後面長過前面係因為條tie太長而我唔撚想打全/半溫，我淨係鐘意打四手或雙四手，原則上前面果條個頭響褲頭附近就ok。唔關傳唔傳統事，撚有咁多規矩要跟咩。

順便補充一下，塊布靚唔靚，唔淨止睇原料、織法，後處理亦係重點。

唔好以為finishing就只係化下妝，你塊布個手感、drape成點都好睇finishing。中國生產唔到靚布，其中一個主因就係因為啲水太硬（太多礦物質），用硬水洗出黎既布手感會好腍嗞嗞同好奇怪。亦都係因為咁所以大多數靚布都集中響意大利某幾個城鎮同英國Huddersfield 附近做finishing。

唔講咁多住，攰。

LM

急急急 麻煩想問下咁多位

小弟想買對 Loake Brighton loafer
想知道 我著開 Nike , dr Martin

Us10 ,44 碼

Berwick 1707 tassel loafer 比較尖頭個對著
Uk 8.5

咁我呢對照買uk 8.5 定要買 Uk 8 好d

想知道Loake 佢d loafer 會唔會偏大定細

唔該曬

喺外國買咗件Safari Jacket但個喼冇乜位，想問呢啲冇乜Structure嘅褸係咪接埋塞一塞都冇咩事，唔用西裝袋都得？

摺埋

羊毛靚唔靚同羊毛fine唔fine的分別在於乜？係呢樣睇唔明啫

未啊、新年先著

推一推

Loake香港有得試

感謝牛巴詳細解答 學到野

Fine應該講緊針數

市場上定義Merino羊毛「原料」確實係用原料纖維本身既粗細去定價錢同養殖水平。

但問題係咁撚多種羊，唔係全部都好似Merino咁Fine。例如:你織tweed會用Cheviot都係貪佢地低光澤又夠實淨，確實係唔fine但係是好野wo。

每一種羊出黎既羊毛都有自己既特質，除左睇羊毛本身fine唔fine，毛纖維的長度同曲度、染料親和性等各方面都好緊要，纖維本身fine唔fine，只係其中一個參考指標。

我地講既羊毛天然原料幼細度，姐係支數。

咁好好多，我即刻明你講乜了。

唔好咁啦，我好懶架嘛識我咁耐唔好逼迫我啦

想問下皮鞋保養
如果對鞋冇乜甩色 刮花係咪唔駛次次都補返色 剩係搽cream就得
同埋如果真係刮花左少少係咪補返色就ok

Cream咪補色用囉⋯⋯

因為我嗰陣時喺lh買個cream係白色 搽上去好似唔係補色嗰個作用

有冇做shirt 介紹

Cream本身係一種「polish」，有人叫shoe cream有人叫cream polish，主要成份就係溶劑、顏料同蠟，但用黎鋪響皮面（smooth leather)上面，唔會吸收入去，等佢補番色同光澤。

你買左無色，咪姐係等於得溶劑同蠟囉，俾你用黎整「令」少少對鞋架喳。

如果shoe cram本身就可以滋潤對鞋，咁啲廠另外出咁多種conditioner托咩

定係真係第日無得偷懶要貼埋呢啲基本常識響post頭？個個po都有人問個個都唔撚爬文

屌！真係睇都睇到煩，上幾個post爬下得唔得姐，問完又問問完又問問完又問。

爬文啦屌你！

我快爬完近兩個posts 剩係見到西裝鞋同coat 同cotton布 第一頁又冇先問 對唔住

然後你就會好撚容易地搵到你想要既野

請善用已有資源，多謝合作

去買杯涼茶飲，下吓火，咁好火氣

喂老細，雖然我同Ricky哥係朋友，我有時又會去打下躉講笑話我響度做part time，但我鳩噏架噏

我有自己鋪架朋友

未食飯未飲水好撚多野做=爆炸

呢個好笑
我都成日在ＤＢ扮店員

成日忘記用google大神對唔住， 會改善

anyway 就係年幾兩年前係db整過恤衫 可能咁啱個次整得麻麻地 (西裝好完美tho) 就冇再去做 宜家600件恤衫對我黎又好似太貴 試下shirtable先咁

但無個隻款

到底你明唔明整唔到XX價位不如唔好整既意思

我都有扮過

Shirtable 整過三次
性價比幾高
Owner 其實我覺得都算專業
但師傅手工真係一般
你唔係標準身形，或者對Cutting有要求
或者會睇下線位呀 領型呀
線頭處理得好唔好
都係比貴d啦

我中大伏係做one piece collar
佢而家比人屌到唔做呢隻領了

1. 師傅手工真係一般
2. 你唔係標準身形，或者對Cutting有要求
3. 或者會睇下線位呀 領型呀
4. 線頭處理得好唔好

性價比嘅「性」係邊度？

笑左
我估係整體望落唔會鬆泡泡咁， 即係遠睇誇啦啦嗰種？

訂造恤衫其實忌造一次唔滿意就走。尤其如果手工是ｏｋ的話。
你要比師傅／店舖fine tune你個pattern先得架，周圍走／試係無用的。

但係low end嘅未必有紙樣，每次去咪都係由頭開始

算啦 個個係度問完最後又係去返佢地覺得性價比高既地方 答都晒氣了

針數同支數兩回事嚟。針數講 yarn 嘅密度，即係織得有幾密；支數係講條線有幾幼細

今次唔啱咪下次改囉

個人意見係兩/三次機會，衫褲鞋都係

為我來說，首先是個手工是要ok先，手工唔ok，個型就算幾好都好，望落都係cheap。
咁所以我先看手工，而看手工不用造咗先知，看下造起掛係度的便已知道。
之後試第一件，看看出來如何，有無大問題，個style適唔適合自己，個fit差幾多，服務態度如何。。。如果覺得可以，試多一次看看是否可以改得更好，如果好咗，第三件更好，咁咪done囉。
如果第二件重複第一次的毛病，咁咪去第二間再試囉。基本上係咁玩架嘛。

有無巴打係呢個網過harris tweed

同埋15oz 香港著會唔會太熱

不過用番牛肉餅個beef and liberty比喻，你只想比老麥價錢就可以吃到beef and liberty的quality漢堡包？大家唔好發夢啦，老麥價錢連triple O quality都無可能搵到呀！

屌 我睇錯左做除左牛巴 仲有邊間
My bad
我知牛巴係另一間

好過去買Brooks brother成品掛
入門試下無妨
但其實一件做得好既恤衫可以陪你3-5年up
如果要試 不如做白色 反正壽命短

Black Friday trophy on my foot

ac 3種都無 最後揀咗loro。

做得好既恤衫可以陪你3-5年up -> that’s why 唔應該嘥錢同嘥時間落唔達標嘅恤衫到，還掂都係幾百蚊一件

ching 整左幾錢？

倫敦附近買布有冇推薦？

扁腳wo

6000幾。

今日熱番 大家咁好火氣

今日好火下次黎搵你外賣杯凍飲比你。

上年整過一次真係唔太得，手工唔講但連fit都講唔上。如果要揀我買rtw再改算

唔岩身到好似無度過身就做。

我應該講錯 我講嗰隻「cream」係呢隻黎係咪呢隻就啱

想問下除咗shoemart 仲有邊間可以排Alden rare shell.
有美國朋友地址

AoC AldenDC AoM B+M

想請問馬皮呢啲一粒粒印係咪就係蠟漬？用馬毛輕力高速刷左一輪都仲係度
係未刷夠定有其他方法？

呢啲就要靠枝骨喇

呢隻叫renovatuer，conditioner 黎

謝牛巴
再努力下先

呢D係水漬，或者係x漬

馬毛為呢D漬太軟，無乜用

噴小小水落個皮面再刷到乾身

用完骨再開機刷就perfect池

責任自負

有豬毛刷
再試下先，謝巴打

有冇毛轆vendor介紹 想買部擺係屋企

呢啲低技術工業用野市面上都係強國製造架喇，淘啦

唉 又要淘寶

無計，呢啲野強國壟斷左

我對shell每次滴左水都係咁刷
馬皮吸水極慢 冇問題嘅
仲好快出到油潤感

我隻腳好難揾到Oxford
High in steep 得黎腳板又闊
Loafer算易

好耐無著對Joe Works

巴打同我一樣！好難買鞋

上身著咩

Canclini denim workshirt加 BnT Safari

條褲咩布黎

隻腳得24CM CARMINA係咪買UK5.5就得 唔洗預鬆 另外 LOAFER都買番一樣SIZE就OK?

唔知，Drop93野，應該Fresco

新手問，想做番兩套西裝結婚用
但又想以後平日都可以著下
我呢啲番左十幾年工唔洗著西裝嘅對呢方面完全冇concept
我諗budget5000至10000一套都可以接受到，有冇咩推介

一皮內DB啦

一皮應該唔夠做兩套？

佢唔係話5k至一皮一套都得咩？

眼殘

如果另外brownstailor又點呢🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️？

fresco黎

唔會鬆幾多 買rain last穩陣 loafer last偏窄

斯文版workshirt

想問問件shirt 係邊做？ 想around 咩價位阿？

高腰褲你地都係造多？
Rtw好似冇乜
Suitsupply果d又中低腰為主

反而想問點解唔做One piece collar
見通常咁搭配

Armoury 試。

高腰有機會卡浪又夾PP，造穩陣D

利申：只買過高腰牛、其他褲都係造

造左三年發覺打理太煩不了

件衫係金鷹個頭整，通常都係去逗貓多過整衫

三件*

要燙？

咩牌子有高腰牛

warehouse co. 既牛都中高腰，到大概肚臍，個cut 岩岩好

除咗底褲，牛仔褲同運動褲，其他基本上都是訂造架。其實牛仔褲我都想造的，只是找不到啱的。

頭先去T 記試鞋
sales話左右腳size 相差太退
買唔到loafer
姐係話一定要訂造先最fit

T 記有咩款做discount??

Bespoke 一齊入坑

咁無啦，整啦

大大力

tassel, double monk 淨係記得 都有十幾款cj 做緊
doubleb monk 減到二千幾 好抵 but one size left

未去到果個level

半碼接近一個碼 我問sales 話返放腳爭個墊o 唔ok 佢話有啲幫助 但個腳背內籠都唔會fit

鞋墊+踭墊 雙管齊下試下啦
大細腳好仆街

集思廣益 買深啡split toe derby 要horween hatch grain 定係ilcea museum calf 好

著loafers唔著襪有問題？我比人話

好慘 無得著loafer

試下加鞋踭墊

無問題 不過我都會著返對隱形襪

大家會揀邊對
第一對插到小小手指頭
怕suede 著耐左唔知會唔會鬆好多
第二對就勁fit 貼哂腳背 長度都啱啱好

我怕買左都係唔啱

Yes ! 而家都中高腰都多選擇

個人鐘意第二對

第一對款 第二對fit
冇嘅就fit行先 揀第二對

20蚊有3對 試下冇壞嘅

我著loafers/皮鞋唔鐘意著襪⋯⋯
著過隱形襪但好唔舒服⋯ 所以我唔會再著⋯你唔覺咩？cool得好辛苦

Loafer都算 皮鞋就真係不敢恭維

同埋腳汗應該係會加速你對鞋既收皮 應該係

第二
Cj新last好鬼正

第一對hardwick?

應該就係啦

睇返ig 應該係啱啱新出
上腳我都好鐘意

我嗰對着咗三四個月，唔會鬆太多

我都想買多對loafer

Suitsupply 同The Hackney Bespoke 都想試，質素方面 suitsupply 係咪真係好好多？

可以咁講唔會差得遠

最唔鍾意 one piece collar，個人覺得唔特別好睇

利申：有一件定兩件

Hardwick好好著！
但第二對都好靚

總好過短襪

Hardwick 個腳面包到好舒服
但個last 個頭有啲空位
行路唔係好慣 未試過著呢類鞋
同腳爭有小小虛位
無第二對咁fit 長度黎講

聽日 日本來香港 一個禮拜左右
之前係日本買咗d野 有冇人想要，要的話我可以帶俾你 要的話快d講， 如果唔係我唔汁落行李了

有 brooks brothers milano (slim fit) 間條 14.5-32 全新連 tag
brooks brothers 恤衫 M 碼 全新連 tag
brioni cable knit sweater 48碼 全新冇tag
日本 ships 買 意大利Robert collina 黑色全新連tag
band of outsiders 黑色褸
Bagnoli 拿玻里製 double breasted Chester coat brand new

全部平賣 唔賺錢
有意可以睇相

Wong sifu 整衫幾錢？

巴打你最後決定去邊整未？

你仲記得我 thanks
我整兩件 ， ng sifu 加 之前你地講嘅 dB
大比拼

我改左機票 sosad 而家留10幾日

300 400係包料嗎

件衫好好j
咩料黎 點整e個款

sorli 如果我唔知規矩
我唔知其他人， 不過我係香港搞衫唔會催之類 同埋唔講價的， 我為左整衫改左飛機
唔夾最多唔做only
我好尊重師傅們的

還記得當年，11/12年咁上下，剛開始在網上討論做衫，不論年齡，不論貧富，只要大家是有興趣玩衫的，都聚首一堂。

當年我地做cmt，確實是為左慳錢，但當年的價錢同今日是天地之別，除左通漲，另外既主因就係有班戇鳩搞亂晒啲規矩。

當年的cmt確實是平，AC safari兩千蚊CMT，無錯，仲平過今日好多所謂「工場」；由深水埗車房、中環迪比三蚊CMT，玩到上Corcos，由Gordon Yao玩到WW陳。

平是平，大家也熱烈討論，但似乎當年一班「領隊」遠比後進識規矩，識尊重人。大家似乎忘記左，CMT其實只是包裁、做、修整，亦是CMT三個簡寫字母的由來，做錯左？退番塊布俾你，用唔番黎整衫？其實唔關個師傅事，大不了你另請高明，布是不會賠的。

後來討論多了、熱烈了，產出了一班我口中所講的「Cheap撚」，要蔗渣價錢，又要燒鵝味道，都不核止，仲要有埋龍景軒既服侍。到處揾工場，美其名做精明消費者，實際只是攪屎棍。

直到包頭王將此一類人既放上了檯面；鋪頭、工場也吃了些苦頭（舉個例，有的人為了慳錢，拎塊成萬銀的布要他們做，人地做得唔好就要求人地賠布）。

CMT紛紛加價，為的就是不想接到此種「麻煩友」，如今的價格，我想也不用我提。

往年，CMT只是鋪頭俾一眾發燒友做做舊布、特別野拿來養工場的手段；發燒友們也知規矩，自己是省了錢，像要有休魚期，做人也不能太過分。做衰左？無緊要，下套吧！當碰碰運氣，這過程中也有不少野學，自得其樂。

如今動不動就上網彈劾、叫人賠布，又甚或影響大單來源既鋪頭，鋪頭換工場的換，上大陸的上，香港工場？有料的就勸退不要上網提名其名，繼續做鋪頭生意，偶爾接接一些熟的散客，安安穩穩度日；無乜料的咪又打著「精明消費」的旗號，接接散客搵兩餐飯食。至於價錢？當然跟大貨不可同日而語，但那群「戇鳩」想著自己慳左錢，去兄弟幫買布，去美麗都訂造，心裡感覺賺了，哪會想那麼多？

只能說，今時今日新手入門愈來愈難，愈來愈少選擇，又愈來愈貴，也只能拜謝那幫「Cheap撚」。

你呢個都唔你一片領呀

唔係屌你，屌緊前面果啲，你唔知頭唔知路路關你事

講解得好清楚，也說出實況。
其實十幾年走來，變化不可謂不大，我看著各路山頭掘起，從前的網友好多都以此為事業，好多人問我，為何我不開鋪，但我始終喜歡獨來獨往，買自己喜歡買的，造自己喜歡造的。不想因錢失感情。還幸，跟我團買布買鞋的，記憶中從無人向我投訴，大家都買得高興。可憾的是，現在再難找到甚麼筍嘢可以益下大家，一切隨緣吧！
咪以為我咁資深就不會「中伏」，我無造過一間店或師傅是一次到位的，訂造是一個過程一個興趣，當中充滿surprise!
上星期試腳，師傅拿了兩塊黑色馬皮出來，說是我交來的，但我記得我是color #8，兩張皮會不會找不番？有可能。咁點？咪無咗囉，可以點？奉勸大家，無這心理準備，不要去造ＣＭＴ。

點會用museum 做split toe咁搞笑

horween hatch grain啦！

做錯款/用錯料/整唔見都係常有嘅事
搵得cmt 預左冇乜服務
驚嘅可以提師父寫低 不過寫左都未必係保證

所以貴野千其唔好拎去工場cmt 除非你本住炒硬嘅心，又或者你同師父好熟

例如件Workshirt，兩塊料做唔同款，做錯左同款

雖然做錯個件反而重靚仔

樂趣黎嘅
當然搵鋪頭都唔會（或者好低）有呢啲風險
鋪頭收得貴都係有原因嘅

鋪頭做錯你大條道理要佢硬食

貼埋電話呀笨

同公海有分別？

唉，嘈來做乜？
唔講唔講都講咗，由佢啦！
我估工場師傅們都慣了，我同我熟的幾個師傅講，如果我介紹人上來，一係我之前whatsapp通知佢，一係我自己帶佢上來，其他話「魚蛋哥」介紹的，可以當佢地白撞的。

屌唔化算撚數，我帶親客俾相熟師傅都必定是親身帶，親口介紹，講明規矩才帶上去。剛才都已講到咁明，係要繼續搞串個party將來連最後幾片淨土都無埋時，都只能說盡人事聽天命。

包頭王之所以乞人憎，終極原因並非只因為佢識啲唔識啲就鳩噏，而係因為隨隨便便放晒啲資料上網。

資深的玩家在網上不論在討論區、TG、whatsapp討論，都會就住就住，知道甚麼該講，甚麼不該講。更何況師傅早已明言不想被人放上網？

都仲係點唔化的話就事撚但啦。

姐係某班人上網講自己發夢去左邊、做左夢、點發夢、點醒一樣；加左密又點？加左密一樣係公海黎架喳。

你到底明唔明點解我地要咁謹慎咁講野？

恤衫師父 contact 上網本身搵到. 大家唔駛咁緊張.
呢度問鋪面野?大家樂於解答; 問工埸, 包頭? 香港有包頭搭路做到prolouge既版, fitting 一流, . cmt價唔駛4000, 呢度d大佬唔會提, 閞心share揚左出黎, 如果師父多單做唔切, 蝕底咪又係自己.
人係自私既, 如果又想慳又要靚, 一係自己花心機搵, 一係識玩家行內人.
係度問只會一面灰

唔知應該笑柒你好定屌柒你好

嘩屌post完啲咁撚不負責任既言論之後仲要瞬間改名咁好野

我咁樣講既意思係
"真係筍野唔會益大家(包括我自己), 要著數就靠自己"

就係俾牛兄屌完, 廢事露底ma

益到大家但害到其他人既係咪為成件事就自己權衡
人地最多只係講比你聽益係邊度害係邊度
上面講"發言謹慎"就係咁既意思

要著數靠自己就幾時都係

我慣咗了，尤其夏天，基本上就算連著波鞋我都唔會著襪

可能我大腳汗啦，的確係會臭
但對鞋會唔會快啲收皮就唔知

係，我好憎著船襪

你上面既言論有兩個大問題：

一、如果真係有筍野唔會益大家，咁魚蛋特走、我個快閃舊布團、DHKT巴打個特平DJA CR團點黎？我地大可以靜靜雞買，買完做好上黎刷下存在感。又要統計，又要答問題，又要計數為乜？得閒得滯無屎痾？

其實只要大家規規矩矩，不唔搞串個party，搞到工場、鋪頭都難做，該公開講的公開，該檯面下講的就私下講，話唔定今日已是完全不同的局面。

偏偏是有人叻唔切，有乜都要揚晒上面講，結果？真正筍野都沒有了。點解？舊布鋪大手入貨要出BR，EG/CJ/GG工廠鋪賣2nd factory 唔俾買非自己size，無得再幫人買，因為太多retailor投訴，好既工場不願再接新客散客，點解？

因為有啲人唔識靜靜地贏，係都要出晒大聲公，本身已經是走緊灰色地帶，搞到大家都再無筍野買的人到底係邊個？

二、你估個版一樣就做到一樣咩，有的話啲意大利、英國裁縫鋪死撚晒啦我又真係幾想睇下你口中4K cmt fitting一流既prologue版工場貨係點。出張圖黎，俾大家學下野。

咁你係到開你個姓，公開住邊個屋苑/條街，幾點出門口番工囉。都唔爭在直接成個地址寫出黎啦，反正擺上黎，有人篤下你灰加埋你之前post既相都起到底架啦 係咪

Loafers唔係唔著襪先最好咩？

我負責先，係我講多在先。
咁師傅講左話唔好，就唔好啦；金鷹我地咪照提。
大家做事手法唔同，就唔係自唔自私問題。

一直Top post個意思係，要做好fitting係有學費，一開始就衝去工場係中伏機會大，由是SuitSupply真係夠照夠做，而我自己都有件，絕非講完又無買。

而db/bt有樣好處係，兩位老闆都好會同人分享經驗，你肯問會教埋你點睇，我同牛肉麵都係咁樣學野既，由其我呢類骨格精奇瘦到無型既人，唔整唔知身體好，整整下連老師傅都話難搞。

某程度上，呢個唔可以叫Premium。

點解老一輩可以跟個師傅／行整一世？呢種溝通同相互認識，係量化唔到的，特別係貼身衣物，邊個位要留心，唔係同個師傅／行熟悉或者有默契，絕對係會出事。咁搞個時間同機會成本，同你買成衣唔會差好遠下。

可能大家都會聽過李國寶幾多要求，或者Duke of Windsor的故仔，就知道一個熟悉自己的裁縫／裁縫行幾重要。

工場要做到呢點，我諗你要去工場好多次，做到熟先會開始同你傾邊個位要留意，而唔會話你阻住開工。

-牛兄你啱, 細佬一時興起講多左. 真.筍野只會益自己人, 咁自己人點定義就個個唔同.

-貼圖就唔好la

講個故事，曾經同一個工場合作過，講左不下廿次，做左不廿套，都係死同一個位，上袖溶水食多左，扯住後檔導致袖後扭。

在呢個post，我都算是老屎忽，老屎忽如我都要日日同工場角力，無數不同問題。尤其是催貨時，你催得急，佢地就不理3721整好左再算，fitting錯？細節錯？不理，最少有件野嘔左俾你先，事後要來回多少次修改、運費幾多、客幾不滿，唔關佢事。

如是者，又有一批唔知頭唔知唔的水魚「新鋪」、「散客」上門，反正他們唔識野，事但交貨即可，久而久之，師傅hea做，唔搵我做？無所謂，去找別的工場，悉隨尊便。反正在香港，你找不到多少替代方案。

好工場愈來愈少，東西愈來愈hea，其來有自。

無圖你話你係林鄭都得啦

扯住後面*打錯字，錯字真係我既死症黎

好彩你無去教書囉！

Black Friday第二對
Museum calf真係靚好多

想像唔到王子去教書

牛兄, 何必咄咄迫人呢?

未飲涼茶，sor sor

咁備過課又唔同玩法嘛

今曰又中槍

Push

入左咩貨？

我覺得ok。safari有時會反高個䄂。

好喇大家唔好再咁怒氣啦

想問下巴打有冇造過dugdale Lisburn?
諗緊好唔好造件safari jacket

揮手喜歡

single sole 同 double sole
有無話邊樣好啲？

買吧不貴

牛巴可以share自己d Lisburn 衫睇下嗎
諗緊好唔好呢隻啡

Single 比較elegant
Double 比較襟同chunky

兩套

上面隻啡好正

有冇人試過褲做super crease？ 上次去乾洗jeeves話可以個crease保留得好啲。

買左對990

巴打夠竟買左幾多對皮鞋 好買得

究竟

得幾對姐

咁膠底同皮底
膠底係唔係會相對著耐左無阿攰 同輕啲
但皮底就襟著啲
係咪呢啲最大分別？

有無圖阿990

比左錢訂未有貨等佢對tanker

第一張個lapel 咁型點搞

大家唔好勞氣，等我分享下我最貴既一對鞋

RICH SUPER RICH

whisky? xshell 好正

Mahogany

同埋最鍾意既一對鞋

I prefer tanker to indy

rich

tanker 巧正

I wish I can have a rareshell tanker one day

And hiro & masaru like 牛巴 & 橙巴

無得打 alden 啲色都比佢玩到好亂

做左一條褲，好靚 （db 功勞）

黎緊會買多兩塊

in progress唔計啦 不過仲有ann同tye 牛巴真係好毒

Rich

百毒不侵

早兩個月去T記試過對unlined 990都幾正

990正啲

上去做條chino 唔知貴唔貴呢

百毒不侵 + 1

巴打都係直接官網買布？

收皮啦

一個月喳

香港有代理，應該唔係好貴啫

你似百毒纏身多d

百毒都侵不過冇錢 睇你地買

外國買七折度啦，唔係爭好遠

計埋運費咪又係咁上下

入門造褲，除左DB／BT既話仲有冇邊間推介？
Budget 2000-3000到

就係落完先開防毒模式

無呀，拒絕消費

我好想跟你買，不過荷包跟唔上

好想瘋狂爆你大鑊

我諗你啲嘢會比較多人想知

你兩個互爆啦！
大家一定有興趣

會鬆到Fit然後唔想除

好快就會鬆

想買對着得舒服嘅loafer 請問各位巴打會唔會有咩推介？
暫時買過以下三對皮鞋：
LH買嘅Berwick同TLB，Berwick皮太硬 着得耐唔舒服
TLB皮好啲 但鞋底好硬 行得多腳底痛
T記買嘅Alden 暫時三對入面最好着
Budget係最好平過Alden

係咪真係咁舒服

室內係，室外行得太多會腳底痛

其實我覺得JFP同Yanko都ok

另外例如carmina/ C&J /牛巴牌舒適度請問又如何？

Mori你out筆兼賣晒，當無事發生過啦
CJ舒服過Carmina既，料同做法既區別唔多想千字文，本身CJ定位就比carmina高一級；其他因素主要係last方面。Carmina大多數loafer既last尤其是Uetam last腳背太低喇，大部分香港人既腳背都是會炒起的，因為個last腳背偏低。

咁去t記試下先 感謝

請問白色呢一達係咩黎同可以點搞，捽唔甩的

你地都唔會打掌？

打過一次掌
之後都唔會再打

點解呢

自己覺得無咁舒服

個底好似好快會收皮

你試過著到收皮先講
下下聽理論

咁對比fully constricted 既welted shoes確實係易收皮，睇你同咩比較既姐

多謝巴打們教路
好返啲了

條鞋帶⋯⋯

咁講
我有對wolverine 1000mile 皮底workboots
粗著到爆，打風落雨出街都係佢
都著左成4-5 年先要換個底

其實換底呢D問題差不多是月經題，等我有閒寫番篇文放頂

皮底係咪一定無打掌咁襟，咁如果按正常情況，你是可以咁講的。但打了掌個外觀及行路時的感覺是不同的，個皮底越薄感覺越明顯。即係你JR double sole去打掌，除了無咁冼，你其實是唔多覺的，但如果是B&L loafer, 咁就當然好明顯。
皮底襟唔襟視乎好多樣嘢，皮底本身的質量，厚薄，行邊度，有幾多對鞋換，連續幾日行，落雨後行都有不同程度的影響。有D人好抗拒打掌，我就無乜所謂，我十幾對鞋中有兩對是打了掌的，他們認為要打掌不如買膠底(Danite)，咁都係事實來的，所以自己諗清楚。

似揩到D嘢，甩咗D色在鞋上面，搽D蠟刷下佢睇下得唔得？

但唔打掌真係好跣

一般新鞋落地行幾次石屎路就唔會點跣，除非行濕左嘅瓦磚同膠板
不過皮底質量都好大關係，有對meermin個底好硬好易跣，carmina又冇乜跣

好啊我試下，唔該旦爺

皮底越硬是越冼的

唔怪得berwick 跣到仆街

有對Carmina 膠底跣到我堅係仆街

All hail J&FJ Baker

想問問牛巴 整西裝外套
係咪都只會預入面著一件shirt衫 同底衫
就算再凍啲 10度到
都只會西裝外套再加件大褸？

鞋頭鐵呢？

呢個世界有背心㗎嘛

我漸漸喜歡鞋頭膠多D

鐵好唔舒服 膠邊度有得整？

同問

有得補應該整到，你比呢幅圖許生睇他就會日明，他如果唔明你叫他打電話比我

釘落縫線唔會整斷啲線咩

我啲褸好鬆架wo，超勁厚turtleneck 都著到⋯⋯

膠加銅釘真係襟到無撚敵

一定會鬆，之後就係你腳形

係！鞋籠出咗汗都會好跣

其實做了皮底痴膠掌並非那麼奇怪，因為膠掌有厚度，而且難以塑形，bevelled waist之類是一律做不到，有的人想要鞋看起來秀氣，卻又怕滑，就會痴掌，做訂造的有時會內嵌一塊膠進皮底，也是一種做法，行起路上黎當然無皮底咁好睇、舒服、透氣，但在下雪多的地方，皮底痴膠底的人是為數不少的。

需知道不是每個人都可以接受/想他們的dress shoes/work shoes看起來那麼chunky，而厚、重、大舊、邊做不細，則是膠底的一大缺點，哪怕是city rubber sole，也沒辦法做得似皮底一樣外觀精緻亮麗。

不過，打完膠掌再打頭鐵，則倒是頗為戇鳩，而我一直唔明點解會有人鼓吹此事。

點解我覺得你語氣似在講反話

JR 本身就已經有出嵌入膠底的皮底。

無講反話

一定要加釘
唔係大概年幾就會甩

不過頭鐵個價 夠痴膠三次

但鐵好睇啲都真

除咗eg top drawer會拋光條邊之外
其他我覺得都係一般啦

不過膠唔係硬 著耐左個皮邊都會有少少被口
鐵就未見過

披口打左釘比較少出現，真係披左痴少少超能膠就得。好睇當然係指行路時後面的人睇到既野

你提到隻腳好高?後面點睇到鞋頭?
迎面反而有D機會

點會睇唔到

一閃即逝 睇鬼到咩
翹腳就有機會

正解

我成日睇

想請教下、馬屁屁其實需唔需要買返cordovan cream for返對鞋架？

我個人認為無需要

唔該！魚蛋兄

剛剛係t記買左對cheaney
想問有冇咩事前動作做左先著會好d
個店員叫我揾鞋油刷下先會shine d 岩岩新返貨好啞
除此之外仲有冇

打個靚蠟

比錢佢地刷

幾錢

打鞋頭鐵。

咁cordovan 應該用啲咩保養好？

鹿骨+shoe cream

好似280

你如果本身有shoe cream 就唔使專登買cordovan cream, 如果你原本乜都無，咁買cordovan cream係無壞的。
Cordovan 唔使乜補品，勤D擦不就ok
我唔覺鹿骨有乜特別必須，用隻熱鋼匙都差不多

其實用鹿骨個原理係咩我都未搞得清
剩係知用鹿骨磨半粒鐘會補充油份

請教ching 過左期1年嘅Saphir pommadier cream polish 仲用唔用得？

有冇邊間大埔附近改西褲好？

呢啲野同豉油一樣唔會過期，個期限格硬加

有無人知alden 返去resole要幾錢?

請教下 驚買錯色係咪買天然色就一定冇死cream 同polish

想問下整linen/cotton safari jacket應該預幾錢入門同有邊間推介 對個價錢無咩概念

早排對新鞋雖然好尖又窄，著次幾次竟然完全無夾腳、又無磨損腳，好神奇

一般裁縫店都有做，$3000左右好似都有得造，香港推薦AC（中價）

AC $3000得咩?
$3000既話好似craftsman clothing比較合理d？

$3000左右好似都有得造。香港推薦AC(中價）用錯符號自膠

有咁平咩？

AC 同craftsman$3k 都唔得下嘛

Ac 冇計錯要5000？上年做。

Fit咗腳形？

細佬下星期會同女朋友去台灣影結婚相
但係我一對皮鞋都冇，有咩好介紹，1500 樓下

完全捻唔到可以著咩衫去影
對鞋都應該著呢次就唔著

咁我儲多陣錢再去馬先

應該係、真係估佢唔到

唔止下嘛

我印象要六千起跳

其實我都好想請教鹿骨點用同埋有咩功效

t記好似減緊貨 有1500左右的款

想買個皮既背囊番工用 有冇咩好介紹

翻工唔好用背囊啦
見到人著西裝孭背囊就蹬佢件褸心痛
老老實實買翻個briefcase好過

平平地 briefcase 或者側咩袋有咩選擇

無知一問…孭背囊對件西裝褸有咩影響

香港做得最好都係佢地，但次次做都要提下後面做返長少少。

無咩既純粹唔襯唔好睇

其實對個肩唔好既

謝牛巴同橙巴…以後Full suit唔孭

好奇請教午巴/其他巴打，點解打左掌之後打頭鐵多餘？唔係2樣野唔同function 咩？

鞋頭啲白色霧面係咩狀況？

打了掌，就不應切斷前尖，因為使用一段時間後會從頭鐵與膠底的接縫處開始脫膠，比起單純貼底更容易開口。有品牌如Saint Crispin’s加鐵又痴掌時，會選擇在鐵的後方與膠掌接連處打一排銅釘，但看起來難看，有「多舊魚」之感。

我認為打膠掌最理想的做法，是在痴好膠掌後打銅釘，先在後端兩角各打上三顆銅釘，每邊呈三角形。再在鞋尖打上一排5-10顆銅釘，盡量靠邊，如此一來可防止膠底開口，同時因為橡膠本身較柔韌，磨損的方式比較平均，所以銅釘已能有效阻止磨損局部惡化，銅釘又會被橡膠啜實，不像加鞋頭鐵一般會有甩鏍絲的問題（雖亦可用鏍絲膠解決），有相輔相乘之效。

我曾有一雙John Lobb，因其是unlined加blake結構，為免太快玩完，而選擇了痴膠底，結果穿了六七年，鞋面都穿到破了，底都還沒有壞。（大學二年時購入）另加頭鐵，反而更不耐用。

入好鞋撐，拎個風筒吹佢十分鐘應該就無事

那對矮瓜？

透明蠟？
我估刷時塊布太濕卦

C&J 今年無winter sale?

啡色蠟

用Saphir high gloss好似捽極都唔起咁

感覺蠟層仲係好薄，你捽咗幾耐？

啱啱睇到ig話boxing day開始

捽咗好耐
係咪應該買mirror gloss打底先岩

我自己有用，係會快好多

係

其實主要都係人既問題⋯⋯新手練手最好用kiwi

點解kiwi反而易上手啲

飲紅酒你都唔會一黎就飲貴野啦，去到你識得操作先去提升你啲「工具」呀嘛

Yr2已經玩JL

唔該牛巴打咁長解答
想請教多少少，如果打左掌又唔想鞋頭咁快收皮，唔打鐵的話應該點做? 定打掌已經有一定程度嘅保護唔洗打鐵? 唔好意思可能問左啲好蠢嘅問題

段野入面已經講左

時光飛逝

打咁長你有無睇㗎

返回原點，點解要鞋頭鐵？因為怕個鞋頭快磨蝕
點解要打掌？因為怕冼同襟磨D，等個底無咁快蝕。個掌是否去到鞋頭？會！
咁仲有乜方法加強鞋頭的耐磨/用度？加銅釘
咁解釋到成件事的因由未？還唔明？
咁你少D上網，去讀多D書啦！

去睇幾套 youtube - the elegant oxford
佢d打蠟教學好好

貴衫你地拎去邊度乾洗 最放心？
唔係好知 香港邊度好？

Jardine house 地庫個間
唔記得咩名

Foster & Son RTW有無邊個見過實物

明白了唔該魚蛋兄、牛巴 睇銅釘果到一開始未咁明唔好意思

Jeeves?

唔覺唔覺已經咁耐，廿歲鬆啲買依家都奔三黎緊

係，有咩幫到你？

上網見到A記標價拍得住eg, 再搵到shoegazing有篇文寫到 "Foster & Son’s current top RTW is made by Edward Green, but is now replaced with their own production "
想知工同料值唔值, 同埋牛巴點睇佢05同66 last

佢d last睇相好似eg 184 888 202

香港最好？Jeeves
PP超級市場入面有間乾洗店也不錯

我都未去睇過，搵日去望下先

晏晝去左Jeeves乾洗 ，頭先有巴打推介

pp超級市場係邊度？唔係香港住唔知到
下次試下

其實買Forster & Sons要留意佢地係新版定舊版。幾年前佢地其實係有兩條產品線，低檔的搵C&J代工，而高檔的是搵EG。市場反應其實一般，我亦在Oak room睇過實物，確實一般。主要是做工正常但楦確實不吸引。

而A記最近入的，是屬於新的產品線，應該已經全線轉左去佢地既新廠生產。未買過佢地既鞋，但確實似乎係EG既價格帶。

做工方面我睇過幾對，係唔錯的，但finishing既配置做得不如JL、GG、EG有精緻感，而是走比較舊派既路線；楦形上望落相對亦更保守，估計係aim既一啲相對保守、上年紀、有經濟實力既客。

Google that shit man.

Don’t be that harsh la

不過真的要善用谷歌大神

先查google搵唔到再問唔係基本野黎咩

各位大佬，想問大阪 同巴黎有咩好嘢買？（唔計bespoke）

唔該哂牛巴
咁我都係揀返EG 82 last

我 Google 過 但個supermarket名冇 pp 唔知岩唔岩 想 make sure

你意思西裝？

Ring jacket?

主要鞋同accessories, eg tie, braces.

Beams?

Strasburgo，部分 cardigans 同 accessories 幾好

呢啲響日本買好貴。買日本野男裝要揀貴既買，bespoke最好，主要是和成本有關。日本的男裝產業，原料或貨基本上都來自外國，個稅係唔野少的。

佢地生產時無歐洲、美國既生產商既地利同稅務優勢，變相佢地既中低價產品，規模大的全部去晒台灣/東南亞生產；規模細的就在日本捱貴原料；入口的商品的更不用說，雖然日本同歐洲已簽署多項貿易協議，當中包括部分入口商品稅項減免，但受惠的多是汽車製造、農業等，鞋類、飾品類暫時係不包括在內。

如果是高檔野，尤其是bespoke，以鞋為例，一對鞋用Annonay既牛皮，揀埋最靚既部位，少量入貨，一對鞋既皮面連稅後成本大概是一千蚊港紙（成鞋則通常會控制係150-400蚊內，視乎價位），加埋鞋底、鞋爭用靚野（JR或Baker)會去左幾百蚊，lining、包裝之類立雜野用多百零兩百。成對鞋既材料成本其實係約2千港紙。

一對靚鞋要配靚既tree，日本本土既last maker好多時會做埋鏤空既bespoke trees，開價通常係一千零蚊左右，靚的兩千，呢方面鞋匠通常唔會點賺你，收番100%margin（非常仁慈）做辛苦費就算。

如此一來，成個package既用料成本佔對鞋既價錢只有大約10%，其餘都是時間、心機、人工錢，材料成本的影響自然比較細，甚至可以直接轉嫁到客戶身上。畢竟一個肯洗30-50萬日幣（折合HKD2.2萬到3.6萬）去買對鞋既人，唔會介意俾多幾千Yen。

但中低價錢就唔同講法，材料成本以Joe Works為例，起碼比同級歐洲貨材料成本貴左超過三分一，除左真係對「日本製造」有情結，否則真係無乜理由特登買日本貨，尤其是歐美商品可以免稅寄到香港既情況之下。

前幾日去完，冇嘢睇。

多謝牛巴分享，每一次睇你既回覆都會學到新嘢
想知道牛巴點睇ring jacket？依佢既價錢其實應該做到bespoke？

呢度有兩個觀念要講下。

首先係響香港，真正意義上做bespoke既鋪頭，我諗十隻手指數得晒，仲有突幾隻，好多其他鋪頭其實只係處於MTM同bespoke既灰色地帶。

然後係千祈唔好以為bespoke就一定比mtm、成衣好，bespoke只係鋪頭用黎處理你張單既手法、過程，同手工係無關的，啲人有一種「bespoke一定比較靚」的錯覺，主要是因為通常同牌子bespoke價錢都會貴一大截，但一般人不會理解畫紙樣等濕星野既麻煩之處，於是乎店鋪為區分開bespoke同成衣、mtm既差異，先特登bespoke做靚啲、或個spec好啲。

但實際上，這只局限於同品牌同架構下既比較，舉個簡單例子，你覺得一件Orazio Luciano或者Steed tailor或者Satorial Jun既MTM出黎既衫靚啲，定現時香港培羅蒙既bespoke靚啲？

兩者之別，拿到手上其實是不言而喻。

千萬別抱持bespoke一定比成衣、MTM品質好的觀念去比較不同品牌，這是很容易出問題的。退一百步說，哪怕我們不比較品質，「bespoke一定會比較合身」這個觀念也是錯的。

在bespoke的過程中，重中之中是「起紙樣」和「試身」，最理想當然是這兩步驟為同一人完成，但在現實生活中這是比較少見的，當中就有可能出現「客人<~>Fitter<~>裁剪師傅」之間的溝通不良。所以我們常說，去做bespoke衫，第一套如果能完美達標是好好彩的，通常要花個2-3套，去俾師傅/Fitter更了解你要啲乜，亦俾你自己更了解自己要啲乜，才會愈做愈好，幾套下來都沒改善的，就換鋪頭。

Bespoke是一個過程，一個遊戲，一種可能性。換句話講，假如成衣在你身上是70分，MTM就可以有機會做到60～85分，無錯，呢個可能性除左做得更好之外，因為變數多左，參與製程既人多左，仲有反而無成衣咁fit既可能性。

至於bespoke個變數就更大，可以係95-100分，亦可以係50-55分，係變數大左，你收到既野可能就會落於50-100分之間，一切都有可能。而當中好重要的變數係，到底客人既有效input有幾多。

咁點解我地會買bespoke，原因好多時係因為我地已經比較清楚自己要啲乜，亦有左一套自己既習慣，想做啲同市面上常見既野有啲分別既野。有左自己既眼光，同埋同裁縫磨合既耐性，自然就有較高既機率「穩定輸出90-100分」。

但問題黎野，如果「本身係新手，又或者不想花太多時間落去諗衫既事情上」，咁岩又有件笠落個身度有90分滿意既成衣，咁點解要博bespoke?

麻甩今日咁好心情，寫咁多？

咁bespoke鞋咁計係咪比bespoke 衫更穩定輸出90-100？

是日shoe shine day
用熱風筒去舊蠟
然後就咁用返saphir 酒紅色蠟打兩層已經好得

想問下大家平時着馬甲係咪都唔扣最尾果粒先叫正式，
4粒鈕既馬甲 最低果粒係咪都唔應該扣

話晒我都叫寫野出身

多數係唔扣最後一粒

Nope，都成日見有人fuck up

但四粒咁少，都係睇下情況啦！

但見啲美式復古美國佬都好多唔扣，連佢地啲銀鈕vest都係咁

呢隻咁

靚仔

Btw會唔會有人當左我係個乜鬼麻甩西裝狂人

喺最底就唔扣啦！

Vass？

有冇巴打入咗leather healer嘅BBJ vest呀

上TLB 下 Carmina 呀

我都想穩定輸出100分 求教學

我都做唔到但一切從了解自己同學識做選擇開始

借朋友ac
小弟近來身型有變瘦咗頗多又唔想拎去改，唔知各位ching有無興趣收二手西裝。
大部份九成新，著得比較殘我都直接掉晒，全部full canvassed， Size50-52，主要係培記、夢記同P記，英國料居多。小弟願意以原價兩折轉讓。

出圖
除左size都要睇身型

學到野

牛巴你rtw推薦咩brand？

我都唔買rtw既，身型衰

圖呢

新手問下地鐵站買到個隻saphir鞋油夠唔夠做？
方樽貴的個隻香港係咪買唔到？ 謝謝

視乎你做乜，不過一樽用幾年，貴少少都ok la!
香港有方樽，牛記、LH、A記、有記同T記都應該有！

想入手valstar 既suede a1 jacket，想問下大家：
1. 防水噴霧係唔係必須？日常保養除左suede刷之外仲有無咩要用？
2. 香港潮濕果陣應該點樣避免發霉？
3. 揀dark brown定tobacco brown？！
thanks！

Hi

由上而下係培記、P記、夢記
物料係vbc110’s , drapers, H&S Crystal Spring

唯獨是p記個件特別d係unconstructed sport jacket，無canvas 其餘正常構造

主要其實係好新淨唔想晒野，以我身型轉變試過一件拎去改都係改唔到咁多，所以希望有有緣人

出現了！
你啲野真係唔試上身都唔知岩唔岩

1、no，唔噴好過噴，無事唔好刷咁多
2、吸濕大笨象
3、DB 一票

路過ring jacket 見到件Anderson & Sheppard 嘅knit 忍唔住買左

另外有件啡色gran sasso cashmere cardigan 都幾好 不過被制止左

件knit係真心幾正係貴左啲

50000 yen 唔太誇張 宜家Yen 又唔太貴

件knit

之前the rake 做sales 個時都買左，可惜太大件

當時有幾折

£250

Sales 個時唔夠快

有無巴打有KEEP起以前保養鞋果啲步驟文
想問最近有邊隻牌子防水噴霧好用 （FOR SUEDE同牛皮）
同埋爬文見到驁風筒整款舊蠟係點玩法

好想要

唔小心踩左落泥氹到，對皮鞋全個body都有泥跡同水跡，可以點清理？

Collonil 1909
Saphir M'dior
Boot black
Tarrago Nano

拿塊濕毛巾抹乾淨佢囉

new year new shoes

Budget ?

我聖誕去SOGO T記佢有D鞋減到千四千五
可以去睇下

TASSELS

改衫天倫咁改褲係咪一樣
買大左size 想改細d

都一樣可以

想成條改fit d, 褲浪有d 大

New year old shoes

clutch bag 大家有冇推介

有朋友介紹The Lancelot 做西裝，full canvas 普通意大利料都要成$9000

又偷圖又Mk fit錢真係好賺

好

New year new shoes

拎左個幾月留番新年先落地

Btw開心share埋平靜正Magee

隻錶

Lange1

好鍾意牛神呢種turtle neck加西裝嘅襯法

冬天著turtle neck 最正係唔洗著恤衫

你今日係著呢對鞋咩？🤔

影完相咪換左呢對，番公司時著CJ

想買新鞋 等緊2月

二月又J乜

呢對咩brand

巴打們 新買皮褸好大浸味 點樣去味

大哥，唔好神神聲好啵

唔好錯重點啦你地

見呀Simon Crompton寫左個review俾佢對奧山，我又寫個19中文版寫下我果對先

掛窗邊吹風

吹左幾日都仲有味

有無碎皮淨？做番幾條錶帶

未諗到整乜，有剩啦梗

剩得多咪做個銀包囉

Armoury,個last幾好著

想整個卡holder

最多個靚禮拜

我要條尾

死孤寒鬼

人窮無計

Thanks

尋晚掛住睇鞋底個ms早知摸多幾下隻鱷魚

就黎新年 幾時去大館飲茶？？

Suitsupply $3500 價位現成西裝ok ? (Sales 話多數regular cutting)

同樣budget 有無更好選擇？

無。

長衫黨？

可以架

尋日上門市睇
$2999 果d 無display
$3499 少量

係咪應該網店訂完再改？

想問下3星期著兩次 一年大約40次就要換heel
正唔正常

正常

想問可唔可以分享下點用熱風筒吹舊蠟
一路都係用開renomat但好似好傷

又幾好

你買左邊款呀？ 係咩布料？

原來唔岩仲可以退架
呢個我而家先知

有冇成衣or訂造西裝推介 budget 2000$ 想買多套返工

Bye

吹熱左就可以直接用布清舊蠟 再上新蠟
我下面哥對其實比renomat 整傷左

過年想買新皮鞋 Buget 500內 粗著 有冇好介紹

馬莎都唔得啦

一隻都有難度。

想請教下各位巴打點解suitsupply d unlined jacket 會貴過full suit？unlined 唔係應該少左工序咩？係咪因為布料唔同所以價錢有咁大差別?

有邊間可以我俾面料佢 佢幫我整西裝？ 我睇岩隻有彈性既西裝面料 不過好似出面一般都無呢隻料提供

各位巴打有冇襯皮鞋靚襪品牌推介？

Falke

ASOS有5百幾聲稱真皮鞋
都過你budget

岩岩入坑由造褲開始，做過VBC同Huddersfield既flannels，想問下入門既仲有冇啲咩布可以推介下？

Fresco 3 ply/ Finmeresco 3 ply/ Crispaire/ New Fine Worested

unlined jacket 入面要做得更整齊，手工要求更高，因為會俾人見到。
但lined jacket 入面可以做到鬼五馬六都冇人知。

乜嘢料咁巴閉

意大利料黎 你哋有無聽過？
咩model 唔係好記得 大概500 蚊 一米
呢個價算中檔 定普通價錢黎？

estrato swing?

好似係叫呢個名！

呢個有少少out dated wo

你上網訂定在裁縫店訂是你自己的選擇，dugdale你自己訂都應該差唔到好多。

自己買Quest cotton加DB cmt 夾埋2k
就咁睇你條chino都還好？
定我整得貴

個個聽完牛sir講信仰可能少左 要出返嗰post回應回應

Thank you

我不嬲就唔多理人做生意的，因為唔關我事嘛
在香港打鞋頭鐵，可以說是我帶起的，因為以前跟本在香港就無這款鐵供應
所以我本身對頭鐵並無偏見
打掌有其作用同目的，咁上面兩個貼文都已交代得好清楚。
咁我要講乜呢？
我想講打膠掌落不落釘，以我的經驗，在耐用程度來說，我見不到有甚麼分別，靚樣另計，落亦無妨。
打膠掌加頭鐵，我個人認為，多嚿魚
膠掌已經足夠抗磨和踢頭。我著鞋數一數二不「鏡錫」，我都唔覺有咁嘅需要，咁你要嘥錢整，當然是你的自由啦！
不過大前提是，個掌黐得好唔好
黐得唔好，本身不是物料的問題，而是「用料」同手工的問題！
我對膠掌打咗年幾，鞋頭踢到凹曬花曬亦蝕曬，但有無分離？無呀嘛，鐵看落會好D嘛？我唔覺囉，講完！

另外，以我十幾年來親自的體驗，最耐磨的掌是意製vibram #2337.

本身都係齋貼膠掌，但未夠一年鞋頭處就開始有空罅隙。會唔會都關手工既事？

唔該巴打，等我睇下先

講開鞋頭鐵 有冇巴打知邊間舖整鞋頭膠？

Finmeresco 香港賣成七八百蚊米都叫入門？Crispaire 都六七百，乜依家入門布咁貴架喇咩

P.S.講緊fresco同NFW 3舊幾

釘既用處其中一個咪防開口囉

大家入門咁高既 窮撚冇資格整衫

岩岩入坑，仲未知價
牛巴你有冇推介

有無人遇過呢d情況 可以點整返好

七八百蚊一米，咁做條褲都係米二三姐
當你cmt 一千蚊，加埋都係二千到
差幾百蚊姐，做jacket就差多D。

其實見到樓上有師兄問平布做褲，我又唔同睇法
你做一條褲，希布大約一米七八左右，300蚊米同500蚊米的布(差6成) 都係差400左右，但唔好忘記cmt價錢係一樣，當收你2千蚊一條，就係2千5 同2千9既分別，差價就由布錢既6成下降到不足兩成。所以如果想慳錢粗著根本就應該去搵第二個師傅而唔係由布入手。再者，都比得二千做褲就應該做好小小先唔會浪費左師傅價錢。
小小愚見

釘落皮底度就無乜用，釘落痴好既膠掌度就好有用。唔好個個睇啲唔睇啲。一直我都無阻止人打鞋頭鐵。

在我度買鞋的人我都會問一句洗唔洗幫手拎去有得補打番個鐵。我和蛋爺算是香港第一批呼籲人打鞋頭鐵的人之一，在此之前，香港除了高和，基本上是沒有鋪頭提供打鐵服務的。當時香港的鋪鞋鋪，就算有鞋頭鐵都只有緊蹄形，Lulu跟Triump要特別從外國訂的，有得補第一批加的鞋頭鐵，就是我們訂了自備過去的，問問許生，大概也六七年前了，當時台灣打鞋頭鐘的風氣，遠比香港濃。

痴完膠底再打鐵？我也做過，在台灣加的，就在我那雙400鎊買回來包鞋撐的G&G Oakham 上就做了；現在如果能重來一次讓我再選？不了不了，多舊魚。唔信的話，我番到香港後影我對JL俾大家望望就知道。

「痴底莫打鐵，打鐵不痴底」，錢多又唔怕核突係都要做的，咁無人阻止到你。

Absolute value差幾舊，%差成倍再者係都買standeven隻explorer啦，隻維尼香港finmeresco 賣咁貴⋯⋯

係香港個價on居姐，finmeresco好嘢嚟

你要咩類型？

我都有，但你叫人買布，唔講叫人去英國買咩？再者Finmeresco太腍身，吸左潮條褲線三四日就無。如果真係要買Harrisons旗下，spring ram好啲喎。

咁打鐵同痴底點揀
雖然我知唔同用途唔同揀法

Finmeresco 3ply都唔係咁腍身姐

有冇啲挺身又唔太拮既入門布，試過vbc同huddesfield既flannel都幾正，但huddersfield有啲厚，想春夏季都著到我諗應該9-11oz咁上下？
我未會自己cmt住都驚搵師父造柒，所以都係應該去鋪頭造，可以順便問佢地拎黎睇下再叫佢地介紹咁

Fresco lite

Fresco lite有啲輕身
挺身又唔太拮explorer lu
如果接受到少少拮就Fresco

腍唔腍唔係睇幾多ply係睇佢用咩紗織仲有捻度幾高喎大佬⋯⋯⋯你用的yard fine，就算多幾ply一樣係腍，舉個例：3ply fresco已經硬身過vbc 4 ply；另一個例子可以睇Standeven隻explorer，入面有隻用120s 紗去織既high twist open weave 布，即使結構上非常似fresco lite，但就比較易皺同滑手好多。

Crispaire同finmeresco用得比較多merino yard，紗本身比較軟同fine，捻度亦都低啲，就會相對腍身同無咁防皺，響歐洲還好，但香港潮濕天氣一吸左濕就好似濕水毛巾咁，熨好的線維持唔到好耐的。

一塊布既特性係由好多種元素構成，不是三言兩語就解釋完的。

唔清楚你對「拮」肉既定義同接受程度。但我覺得standeven explorer入面八盎半果一堆個balance幾好，可以望兩眼。

岩岩做左件oxford 想問出現依兩條痕 正唔正常?

你有無爬番上面D文㗎，仲問？
等陣牛肉餅又鬧人㗎！

咪講到我咁惡咁啦

牛sir連口訣都出埋
你咁講完仲邊有人去LH 打鐵同埋痴底呀

I mean 冇人兩樣都做晒

LH有好多客都唔係上連登
好多都係fb ad既....
咁呢D係顧客選擇黎 冇計
同埋又唔係好多錢 算啦

agreed
LH通常都係做新手或者偶爾買一兩對嘅人嘅生意
都已經夠交租同埋出糧
每對鞋on top收多成五舊水都咪話唔正

咁呢D個人選擇，個客做過覺得好咪繼續做囉。我不嬲都叫人樣樣都試下，咁你先知自己喜歡邊樣。
唔係KOL話係就係㗎嘛

香港男裝界第一KOL蛋爺

其實男裝最好玩的地方是好多野都係個人選擇，只要你知自己做緊乜買緊乜就可以。

之前都試過一次打掌加鐵，好後悔，平常都係打開掌，果次比人sales左兩下就中招

係既 見到巴打都話太少巴打去試 所以有D都唔知而家既質素係點
想問下想買suitsupply既話 喺香港買定等外國特價上網買 再喺香港搵人改返fit size好D?

唔該牛巴
等我自己都research研究下先

嘩，呢D位咪預我

Exact7ly!

想問下stefanobemer係咪唔果個價？見呢到好似冇乜人討論呢個brand,定係俾得起呢個價就係加多少少上bespoke?

有無巴打可以比意見?

試下解開粒鈕 用手禁住條明筒向上滑
睇下去到邊d痕會消失/你會接受到
利申：我唔識的

老細應該有睇呢個post😂

討論2.0完左啦

又黎

其實用料同做工幾好，但個粗鞋邊同啲設計真係唔多斯文，香港鐘意呢種口味既人唔多

搭單問其實鞋底係去到咩程度先應該要去換

呢個當然啦！
鞋的事就自己著自己負責。
牛肉粉就話佢皮底行雪地都唔冼的，我就話冼到Hi hi
打掌與否就係自己決定的，有些人是鞋底控，你打咗掌個鞋底線條就破壞曬，所以打死都唔會打掌。有Ｄ人著重實用，咁打咗掌一定襟行D。
打鐵都唔一定頂得順的,鐵都可以磨蝕o架嘛

又長知識了

鞋是買來著的😎

認真vibram啲底仲襟磨過鐵

利申：有幾對鞋啲鐵磨到就黎要換，但個底仲未穿

穿咗就一定要換啦！其實未穿窿之前按下去霖霖地都可以換的了。

如果剩係打掌去地鐵有冇伏，定係去番頭post個幾間好的

有得補啦，都係許生好

請問有無人知點解件blazer兩個膞位下面都有條明顯摺痕呢？

我睇返裡面𢃇布個丌個位都一樣有摺痕。

件褸係Browns Tailor造。

個領無裝好，紗紋無整理好，不過唔知有無得執，可能要重新做過個領，拎番去俾佢地搞啦。

想問下想進修下對紡織品嘅知識、特別係西裝布料，有無咩書可以學得到？
我都想好似呢度嘅巴打咁淨係提起啲布名已經知道/暸解到啲布係咩回事

我無錢所以買多啲摸多啲唔係一個辦法

唔該晒。知原因就好。執就算啦⋯⋯都買咗兩年。

易唔易甩應該同個底有d關係？
我有對berwick 年幾就甩左
同期做嘅alden仲好實淨
另外有對jr底可能成日落雨著 一年就甩

同意 lulu 嘅坑紋著一兩個月正常已經冇曬
反而膠可能有d彈性 著左成年仲見到有

想請問下舊西裝可以點處置？

同膠水、手工關係較大，除非油皮底。

有人賣有人捐

有時真係唔摸多幾摸 做幾次都唔知有咩分别
經驗嘅嘢好難讀翻嚟

同意，最大關係是手工同膠水。
有無先沙好兩面？膠水的稀杰？有無等膠水乾透後搽多朕？
乾咗之後放咗幾耐先黐？
黐完有無即刻壓？
其實係有好多因素的。
著了成年先離是可接受的，分開咗咪黐番囉，no big deal la
雨天著得多係有關係的

已經洗左幾次已免佢縮
各位清請指教

第二張相：你平時係咁企？

你意思個人好似歪左可能咁岩我人企得衰

同埋張相嘅角度&未sip好衫

件衫洗左之後再補影睇下其他ching有咩睇法

牛巴啲loafer幾時先再有得幫襯，啲相好好J

第一張圖望落似寒背 但第二張又好似挺到好奇怪咁同埋係咪你唔識sip衫

想問問邊度有多啲色既shoe cream 買？？
平平地都ok
因為我個銀包係綠色 想用shoe cream 補補色

橙爸講得岩我係成日寒背而不自知
btw sip 衫我認sip得衰

in general 係咪姐係我企得衰而件無事

做乜個胸做咁細

我都想買

因為做得細…所以胸部突出泥令件衫唔順？

7000-10000一套西裝除左DB仲有咩選擇？thanks!

X3

留定錢買牛巴 loafer

未有貨就買住牛巴二手loafer先

T記/the groom

補色用補色膏會不會好點？
用shoe cream總會有d色甩番落衫/褲袋喎

想問吓suitsupply good?? 好係邊？謝謝

其實Brioni, Isaia 都good嘅，只是個價錢no good啫。大家講suitsupply good係講佢個cut正正常常，料普普通通，做工唔差，價錢合理，咁仲唔係good?

Suitsupply 價錢真係算唔錯，如果外國買再加退稅就

無知一問，嗰兩個圈其實有咩用？褲管套住又頂住出黎，應該點處理？

俾你著鞋時易啲著，拉住兩個圈一拉就開口擺隻腳入去。成日見人著靴用鞋抽其實幾反智

唔鐘意好簡單，剪撚左佢就ok

我企係度著Chelsea都係用三尺長鞋抽，一野跣入去，有幾反智？

我企住係度都唔洗鞋抽唔洗彎腰直接隊

我都係直隊入去
但剪左咪好怪

褲腳闊d咪唔會頂

宜家著慣slim fit,番唔到去著闊褲

你同正常人掉轉

一樣頂，除非你做到十寸腳

好怕啲多餘嘅布係咁郁，又好似好空虛咁，冇安全感

你咪聽佢講，就咁剪咗佢
要靚係要拆線，剪咗條帶，車/針番條線的。
如果想攪，拿去有得補啦！

又乜咁怪，G&G對Chelsea boots個圈係不外露的

睇到d字都覺得辛苦 窄褲真係你著埋我個份 坐係度d血管扎到想爆開咁

鬼睇到咩我啲rtw剪晒圈，未出現過一個人注意到

又唔係窄到冇位走嗰隻嘅

之前上網睇到

鞋底你就咁龜毛，呢D你就咁求其，真係你玩曬

前面係咪激突

玩漿糊

如果係一塊冇彈性嘅布 fit 到咁都唔易

咁rtw同bespoke點同，bespoke我一開波就唔撚要佢啦

你地會簡咩色

深色 1 票

粉藍比較女性化咁

Btw說明下點解我覺得著boot落鞋抽反智，蛋爺你個case只局限chelsea，但好多人連綁鞋帶既、扣扣既乜撚野boot入去時都要落鞋抽。

鞋抽係用黎俾係入去啲low cut鞋時易啲同唔好整爛個後爭，因為如果格硬入會皺同搞到個stiffener 變形。

但boot係唔存在呢個問題的，甚至中cut好似chukkas咁都唔需要鞋抽，拉開個開口，隊隻腳入去，綁番埋/扣番埋就搞掂，用鞋抽又阻手阻腳又無作用，有時仲會打斜左擺個抽搞到入唔到，最癲係有人著boot用短抽，在我黎睇就真係覺得反智。

造返工恤衫， budget $300-350
有無介紹？

無

應該做到半件

係香港邊度可以做到 or 買到 Harris tweed 既西裝褸？

做既話 有冇人知大約幾錢

Resolute + Whiskey + BnT Safari

Armoury可能幫到你

其實長鞋抽除咗著loafer之外仲有乜用

大部分中價以上的裁縫舖都會有。

咪著其他鞋囉，長的方便，企同坐都著到。

Carmina loafer個forest last係咪好窄？
我berwick meermin regal都著 size 7但carmina size 7穿都穿唔入...

企的話咁咪要坐返低綁鞋帶

你識唔識D懶人除鞋唔解難帶？

台北有咩野好行或者得台灣有得買

有咩問題

有無人係Brooks brother 買過cordovan card case ?佢ship到2046都未ship到

send email 問下

佢話FedEx 搞錯左中途return 翻比佢…之後佢要打去warehouse confirm 收到先會再ship 本身12月尾買諗住比自己既新年禮物…點知變農歷新年禮物

我買private white 由26號等都今日先收到，平時3-4日就ok。 你個case 應付要耐好多

我覺得依加香港買外國日shipping普遍都耐咗。

我仲要係佢要運去美國再轉運…因為佢直ship香港無折可能新年都未有

我都覺得冇不過你唔趕就冇咩所謂。

無錯…又唔趕用

拎左上天倫改短條褲，褲腳車到斜左突出來，拎返上去整？

有不滿就拎番番改果個人度，通常會幫你搞番掂，通常

你不如影幅不反開的看看，我不明你說的斜是怎樣斜。
改西裝褲通常都是斜的，前面短後面長，你指的斜是否這樣？

定係你話條補強帶車歪咗，突咗出來？

唔知係咪果個位特別硬，著果時起左個角
[img]

請問$2000左右有無wingtip boots推介？新手第一次買

Thursday boots

有冇人想係The Rake買野？想夾運費

有用家有玩家有商家

利申：三合一

都有既，我或者蛋算唔算？

識做、做過，但不以此為生算唔算落手落腳做？

想問下如果對Cheaney lime oxford新鞋腳背同開口位啱，但係鞋踭有少少slip 正唔正常，試過細半碼但頂到尾指。

唔明係可以問的，另外爬多D文就會易D明。
我就基本上係用家，不過可能係比較有要求的用家。

大王又攪邊科？

其實我睇咗好耐都唔太知你究竟問乜，不過any肥個答案都係叫你攞番上去同師傅講

我估佢意思係條帶突出來

唔應該見光

我係咁估，都咁問，但佢答非所問嘛

想買皮鞋，見playlord減價5xx一對，係咪OK?
另外仲有冇皮鞋介紹? thanks

唔OK
入門買對carmina/ CJ試下

屌你 又係加少少系列

呢個帖完全唔適合初初出來做嘢的人

armoury loafers 買唔買得過？

都講緊加8-10倍

見佢個last有為亞洲人改過。有冇買過armoury鞋既可以分享下？

買過factory second 嘅pedder oxford
皮：算軟，但係左腳皮嘅部位差過右腳（factory second嘅description冇mention依個point）
楦型好sharp
vamp低
instep高過carmina simpson不少，好似同牛巴嘅鞋差唔多
heel一定冇牛巴包得好，但係都唔會太鬆（我腳踭冇肉）

就自己對鞋嚟講，除左皮個問題，原價買都會開心過買carmina

其實我就係睇中佢 vamp低, instep高 ， lasts 唔錯。 牛巴鞋一直都想買，但上次去無size跟住就一直都唔係香港

請問邊到買shoe tree 抵呀？

人生富貴組🍇

淘寶

人生勝利組

如果唔淘，amazon 20 USD 左右一個（e.g. woodlore)，買夠49USD 香港免運

咁買啦，同牛巴唔同價位（同埋可以return？）

今日去完armoury冇size， 試lace up 個對既5.5uk 都有少少鬆。

J完Daniel Wegan，作話的係佢獨立後身二個客加亞洲第一個，心情舒暢

玩到咁盡？

橙巴返梗邊行咁富貴 兩年就可以玩到corcos

呢個係比賽鞋，真實做鞋唔會咁的之前g&g bespoke department 佢in charge，你有無見過g&g d bespoke客既鞋是咁樣？

2k budget 番工鞋有咩好介紹?
想要舒服為主

其實比寶果時係點樣去評價鞋？
又同正常既靚鞋既標準有咩分別？

Meermin 有找 不過想舒服就加少少上carmina/CJ la

比賽係鬥做工，當然審美亦有一定既分數，佢果個design係有reference 的，你睇番啲攝政時代既畫，佢地當時既審美就係咁，Daniel只係誇張化件事，作為一很表達方式。

比賽評分標準好大程度上係shoe geek先會明，你當啲super car廠會整概念車，但部野整出黎唔係俾你揸出街架大佬

Carmina似乎都硬少少，差唔多價位TLB既皮會相對軟啲

但係TLB個last難稿

猴子偷網圖

加下加下就快一個double

等睇技術文
題外話, 呢D bespoke要幾耐到先起到貨?

Thanks Ching , 唔係好著慣木底,
我見HXXX 間鋪有對berwick 係成個底都有膠, 點睇呢對?

皮底黎架！

我都唔明點解講極D人都係要當自己在著木屐

喺pediwear買完鞋，4日都未despatch 係咪正常架？

我兩次都離Order date 12日收到 自己預

寧願著meermin都唔想著berwicksberwicks著到好痛 同埋你要膠底meermin都有 價錢又平過berwicks 不過係無得試腳

Btw 皮底唔係木底

之前armoury個sales好似兩千幾一對carmina...見老豆著得幾開心 有折個陣唔買梗係加Double

Thanks Ching, meermin 香港係咪冇得試?
有冇話邊到買好D?

meermin得上網買, 腳型唔太修長你要有心理準備一步一夾
利申：苦主

收到，唔該巴打

Grenson 係咪渣嘢嚟？新手請教

Meermin hiro last 夾但挨過咗又係一條好漢
同size carmina forest last 係我第一次入都入唔到

利申：苦主

呢度有冇black shell愛好者?
睇覺得好靚，買又買唔落手

有 但普遍人鍾意color8 多啲

Hiro last果種夾唔係咁易挨到架喎，唔只係個last反亞洲人，仲要鐵皮，直頭係痛到行唔到路喎星

想問下Joeworks既鞋邊到有得買同埋值唔值得去買？

Hiro last唔係圓頭咩
都咁夾？？？

除非去工場整MTO，不然唔太抵

唔多得閒寫太多住住，寫住少少先。

兩個shoegeek傾計係好開心，今程去瑞典見到Jasper同Daniel兩個出晒名既鞋痴，真心係傾到計。平時同人傾鞋、講bespoke，好多時都係推人落坑，要解釋好多野，雖然都開心（尤其如果佢地最後落坑J Bespoke)，但係無果種「傾計」既感覺。

但同Jasper、Daniel傾計，好多時甚至我地唔識某樣野既英文點講，只要提一提用途，圖都唔洗搵就知大家講緊乜。

由邊隻底皮靚，講正平得黎唔差；講到大家收集vintage freudenburg ,好多供應商都只有臨執之前果批，好難搵到最最最最靚既果批皮，但為左收集癖都繼續搵、互相通水；到講點處理腳、Jasper腳公對上有舊大腳、我對腳俾巴士碌過、大家都難做。

再到度腳點拎更多information、拎完之後應該點用、點樣解決問題、邊個國家用開咩方式。大家唔需要再解釋任何野，直接傾啲technical 位，感覺真係好爽。

對鞋有passion、又有技術底、又有經驗、傾計又唔會就住就住會分享既人真係好少好少，傾得咁開心我已經好耐都無試過。

過程中亦都吸收左好多新野，例如度腳個過程入面，就見到好多新方法同工具。

例如呢個foot print，我好少見到人用，Daniel解釋話其實響德系既鞋匠呢個工具係普遍使用，用黎拎腳底骨既位置同重力分佈既資訊

而呢舊野同樣係德系鞋匠常用，但其他地方好少見（我只在日本見過一次），係用黎睇你腳背既實際形狀，拎到既information就可以用響vamp位既處理。

而佢地（德系為大宗）同日本山口千尋系（奧山、tye、Shirakashi、Noriyuki Misawa等），用呢舊「踩踩」既目的同方法亦唔一樣。山口千尋系係企響度踩，用黎拎你企既時候腳底到底塌唔塌、塌幾多既資料；而德系由於已經有果舊foot print野，所以佢地會坐響度壓你腳落去，要既係你唔施加任何重力時腳弓既原本高度資訊。（所以你見我果舊山口千尋踩踩係扁過呢個好多，懶搵圖，我ig有）

仲有好多好多有趣既野，關於用料、關於做、關於工作、關於收藏，有時間先寫。至於對鞋幾錢、等幾耐，呢兩個唔係我關心既事⋯⋯

我佛系買家黎

工場係咪即係去日本？日文溝通既？

橙爺握個手，買好啲買貴啲用耐啲，啲野會愈用愈正

個footprint 我在鞋匠討論區和書見過。
你寫太多係度無乜人明㗎，得閒同我哎下交仲好啦！

慢慢慢慢講多啲就會有人明架喇文化推廣不可中斷

咁慢唔得㗎！
寫快D！

屌你啦你又啥寫

屌你啦你又唔寫

我乜都唔識

次次都有睇，睇唔明會google搵資料

個 footprint 高科技野 睇到哂邊個位用力 咁佢仲睇唔睇你個鞋底d紋點走 同向邊面斜？

係，James英文有限

套野其實同Dr Kong或者日本套腳底Scan一樣作用
只係因成鞋變主流，慢慢變成Ortopedic鞋墊用
原本做鞋就會要考慮下足底壓力

之前都買過berwick, loake等
都係覺得不如一次過入CJ/ Carmina

黎緊想入手人生第一對alden
諗緊 shell cordovan burgundy/ color 8好？

各位大神有冇意見可以比下我

二千蚊左右筆直夠唔夠喺夢記造條羊毛褲？
同埋一般要幾耐架？唔該各位巴打

我終於記得我係邊度踩過個footprint!
就係做鞋墊時！
我的理解有點唔同，如果我們看返舊的製鞋書，到上世紀初，基本上造鞋都無乜點理腳底。基本上係當佢差不多是平的。
照顧腳底是足部治療師要求訂鞋或加鞋墊是才造的。
當然今天訂鞋就多咗照顧腳底的「feature 」了

在痾蛋的字典裡，這兩個名是同一隻色來㗎喎

好想快d去日本試...

自膠 係color 8/ black

meermin 我都著唔到 上年佢trunk show都買左對 個last真係夾到頂唔住 著左幾次之後放棄左

有時見到d 黑色nst boots 真係好吸引

colour 8 啦 ,黑shell casual 唔係咁易襯

買貴d買少d

推一推先，造唔切就去suitsupply著一條走算

其實直接ig inbox ricky問會快d...

係喎屌，巴打我愛你

黑shell tassel loafers見都ok

Color8啦梗係

你預2.4-2.7k ， 我個條整左3weeks ?好似

你是睇邊度的造鞋書？因為Daniel同我講德國佬做鞋用左呢套野好耐

why not both #yupptb 我已經有3對

最平果啲應該2k內有，呢排有造過

我對hiro last係著到腳踭爆晒血但過一排就冇事
反而想問下大家著唔著到carmina forest last
佢前後都唔頂但就係太窄入都入唔到

我都係舊年meermin trunk show買左對hiro last既Oxford
初初著腳趾公面個摺位夾到出血
著左一排好啲, 同埋佢腳面到腳踭個包覆幾啱我
不過啲皮真係好硬, 我自己唔算著得好密平均一星期兩次到, 到而家都仲係覺得佢硬 (對比幾對我之後買既皮鞋)

I want both too

不過現階段諗住先入手一對先
睇中左aberdeen last 諗梗color 8/ Black
我都鐘意color 8 不過覺得好似難襯啲
始終burgundy 咁上身就唔可以太多唔同色?

aberdeen last試清楚先，個頭真係幾夾腳，尤其係loafer唔可以size up

hiro double monk UK8 roomy
forest oxford UK8 instep少少迫但係都入到，著落都幾舒服
其實我對腳應該係UK7.5 所以兩對都長左少少，不過我估forest正常width我著唔到UK7.5

英國D戰前書啦，他們都有講footprint 的，但講到有就可以有多D資料，無亦無乜所謂咁，咁你話有幾重要？

我有對黑shell PTB
覺得好正

同意 可能到傳比個孫先軟

近幾年既 #8 唔靚，我會揀黑色

我見過d外國forum會討論吓唔同牌子嘅last俾大家參考吓；其實如果搵啱自己個last, rtw都可以著得舒服；唔知我地可唔可以都總結吓唔同嘅last俾新手（本人）學下野？

不如落腳去試 走一轉中環洗幾耐

同意

個人經驗 CJ - b & L - saints crispins - TLB - Berwick - meermin ( 我腳型比較肥 ）同牌子較少只供參考

咁每個地方做野方式唔同，無得咁計架wo。

呢個當然啦，仲要係講緊差不多一百年前的做法!
好似話London Lobb仍然只是求其畫個圈,度幾個尺寸咋,係咪真?

我睇Kirby Allison 條片 係

John Lobb（saint james) 一系的確實如此，但佢地會擺客人隻腳落大脾度feel個軟硬、骨位。至於點記錄，呢樣就玄學喇⋯⋯

Ann、templeman之類都是咁度的

John Lobb出黎獨立後的鞋匠大多都不差，John Lobb London自己啲bespoke 鞋我是無見過邊對做得岩腳，唔知是咪trunk show獨有定本身都係，佢地雖然幫你開楦同度腳，但除非你要求，否則係無fitting trial 的，完全是搞鳩笑。

黑色shell係好正但我中ravello同cigar

好野有鞋試

個底內同個鎖鏈縫啲做工靚呀，遲下先慢慢講英國佬做鞋業既分工文化

Rich...

你兩個富豪玩曬啦

拿唔好屈我，我窮既，有錢既係橙爺

窮得只剩下錢

窮到錢都無

正常 peidwear 係比較慢

Meermin 對 unline loafer 幾好着

我trunk show嗰陣試unlined loafer, 監粗黎都隊唔入

Same 窄到仆街

我就唔捨得整templeman

著開內聯昇

咁真係要有機會試過先好買...

點睇呢對carmina forest last 既natural shell cordovan
定係plain toe 好睇啲

條edge唔靚

剛買咗對forest last loafer隊都隊唔入
要留意下個last啱唔啱你

有咩好推薦 買唔起alden

Alden有買貴冇買錯呀, 起碼有得試先

我想講佢平過你對Hiro囉

Forest 唔係已經比較闊?

覺得條邊唔好睇

呢樣真 其實都爭成萬蚊不過英國難去過日本 唔似你有得成日飛

Alden 有無出過natural shell 好似唔多覺
只係見到boots款

無，最淺係Whiskey

我都以為係

咁睇黎都買carmina
個人鐘意natural 色多過whiskey

我中意cigar 多啲

有兩個last
我着緊penny loafer ok啵

奶共奶到仆街，遲早同SSE merge

點先買到

想買braces，有冇好介紹?
定係馬莎就算?

食炒 tanker revello 好正

我都想買 一唔一齊夾運費

The rake

Albert Thurston

好呀，咩網？

1940s utility shirt vintage + 1930s work shirt replica + Harris Tweed vest + Alden military shell boot

The Rake or skoaktiebolaget

用fresco lite做冇shoulder pad, 冇canvas，瀑布袖既jacket會唔會好怪啊？

+1

就係你攞左我對9號

我都無中我都想要 希望有人放

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

好奇一問，其實行內好嘅西裝舖係咪好少黃？我知嘅得DB，堆師傅就更加...

想問下買suitsupply既話 喺香港買定等外國特價上網買 再喺香港搵人改返fit size好D?

睇得個post多
中左Alden tanker boot 8 毒⋯⋯

有冇話邊度可以試size

Tassels 問下有無，或者試下其他 barrie last boot

牛肉汁都黃㗎

tanker 好正我都想要對

係咪冇可能Hk walk in 買現貨

好彩會有 但訂我會係鋪買唔岩有得即換

colour 8 唔難丫

緊係買特别色

慢慢排

感謝！！！

Alden 同last 可以唔同fit
對suede plain toe boot 要買大一個碼先入到

咁我舖頭訂算
上網買鞋成日中伏

老師傅基本上全藍

後生老闆有幾間都黃

放棄左 買多對tanker應該收手

我上次一開對ptb 個頭花左 都換左對比我

Berg&Berg 30%off
有冇人想夾單免運費

黎緊會去stockholm幾日, 想請教大家邊到值得去買少少野？ 主要想買rtw 皮鞋

你香港上網買好過啦，果度買要退稅，退稅退唔足的，去啲大間鋪睇完買完，最後都係要叫佢哋直接寄香港

唔該牛巴，見你好似最近都起果邊，可唔可以問下果邊有咩野好食咁大個仔第一次去

Sorry 尋日冇睇post

想買tie,g2000冇啱款有邊到有好介紹

Drop93

海鮮，依家北極蝦同蠔當造，夏末就食蟹

有冇人去regent place unique做過西裝？ 有咩評價？
我主要係開會先著suit, 一兩星期一次, 所以又想ok得黎又唔太貴

唔好有bespoke =一定好過成衣既概念
Budget有張乖乖地買成衣

suitsupply

月經討論

試過唔係太啱身, 所以先想睇下bespoke

bespoke 都唔一定會岩身， suit supply 都可以改。

應該放你上次篇文係第一頁。

買左對Cheaney但唔岩size 打左鞋頭釘同vibram掌 有無人有興趣

有興趣可以tg我：EM4626

唔記得講 係UK7黎

套西裝有d位擦損左 甩甩地毛...
有冇野可以修復

麻煩哂你牛巴

無錢唔好玩bespoke 。嚴格意義上黎講香港可以叫bespoke既鋪少過十間。

有圖才有建議

啲褲都偏窄

我們這些窮L點算好？

屌你啦你叫窮撚

唯有戒買

買左套Initial 西裝$6999 ，見有四折先捨得買，有冇巴打講下呢個牌子西裝，成衣得黎又唔係平 ，原價夠去訂造

好窄

潮Cut 算了吧
應該話，同傳統或呢度傾開既Cutting，係兩樣野

咁 suitsupply 個的其實係咪都算係潮CUT?

唯有著唐裝

偏修身但仍算傳統
至少著去Formal場合完全無問題

大王唔好扮窮啦

輕輕推一推

乜代宗師look!

因為度唔準定cutting垃圾?

想問下點排

你不如去問下啲中下價裁縫舖拎你落完單既做完衫份紙樣出黎試下睇下佢地拎唔拎得出？

條褲有冇得高腰d

闊就有得收窄姐，窄都有得放返闊架咩？
問咗佢mtm要6字頭，咁我去夢記整套vbc算啦

你估紙口好多咩巴打，丁屎咁多多架喳

唔係呢，ss啲褲真係窄架喎
Btw 想要ring jacket果種南意既cutting，咁既價位有冇bespoke 做到？定直接上網買ring jacket算

姐係得半寸到一寸

條褲我已經搵咗間鋪整了，不過廢事開名自爆
只係佢地做開英式啲硬挺啲既cutting，如果搵佢地做埋件soft 啲既jacket驚會做得唔好

做起包膠

你要那些款，咁做乜唔去牛巴度造啫？
唔夠錢就儲多兩個月囉

支持去牛巴度整想睇牛巴鋪出多d衫

又來加多少少..........

Ring jacket 都差唔到幾多咋嘛？

未買過RJ...

甩爭真係好煩係咪對襪冼得滯？

以為一皮多少少係成套suit，原來係淨褸
我都係收收皮先喇

亞洲人踭偏瘦同窄，著歐美成鞋都多有呢個情況

咁如果用普通料，一皮牛巴應該落到樓嘅

其實10k草多少少都可以去牛巴到整唔差在少少啦

RTW 黎講好好

暫時唔太缺衫 衣家要set個quota比自己唔好整太多 慢慢replace

想去R記造套VBC 老細係尖沙咀定中環店？覺得造成點？

分享一下
自用color 8 keychain

[新春乜乜] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (33)